★2019年較吃香行業--工程、I.T以及金融分析 HR：有機會加薪15%至30%

求職網站jobsDB訪問近6千本地正在求職或準備求職人士，發現有20.1% 會以「薪金和報酬」決定是否接受新職位；13.1%的受訪者指出能夠維持「工作與生活平衡」是重要因素，而第三位是10.3%的「事業發展機會」。

不過現實中，打工仔追求「工作與生活平衡」的期望可能更加高，安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍表示，新一代的確對「工作與生活平衡」有要求：「唔中意OT， 覺得好攰；要放長annuel假期，但本身有嘅假期亦不足以放假，有的甚至寧願no pay leave 」，再加上近年流行工作假期，不少人寧願到國外「開眼界」而放棄長時間工作。

因此為應對類似問題，周綺萍指，有公司考慮聘請年紀較成熟50至60歲的一群：「不介意間中稍長時間工作，而且亦可配合公司需要。」她坦言，因難以計成本，有中小企不會聘請年輕人，亦有公司會要求，聘請前先為求職者進行性向測試，以挑選合適人選。

另一方面，面對農曆年過後，又到招聘求職旺季，不少打工仔或選擇「跳槽」轉工，周綺萍指，金融科技、風驗監管、法律、金融相關等，有機會加薪15%至30%；而一般行業加薪幅度或較浮動，介乎5%至30%；然而負責市務的工作，加薪幅度或會受中美貿易戰影響，仍要抱觀望態度。她又指，貿易牽連甚廣，相信各行業加薪或轉工潮於四月才會正式開始。

至於快將畢業的新鮮人，一般工作入職起薪點徘徊於1萬至1.5萬元，視乎不同學歷，若求職者只擁副學位薪酬或較低；較吃香的行業包括工程、I.T以及金融分析。

周綺萍指，有公司考慮聘請年紀較成熟50至60歲的一群：「不介意間中稍長時間工作，而且亦可配合公司需要。」她坦言，因難以計成本，有中小企不會聘請年輕人，亦有公司會要求，聘請前先為求職者進行性向測試，以挑選合適人選。

Before

60至64歲】周綺萍：「學習、反應較慢，固執，體力較差」點解要請呢一批人士呢？

lm

吃香

年年都話IT吃香

吃苦後香左

正常啊 年年炒年年請

屌你腦魔做乜吹奏IT係咪傻

吃香就有份

話工程吃香先係最岸鳩
btw呢個老女人出晒名鐘意打批鬥90後

工程比狗做
加幾多人工都改變唔到依行既風氣

睇班友連罵自己公司都唔敢開名就知
狗性難移

9000x1.15

加幾多薪就ot多幾多%

訓公司

9up有個譜啦
上年咁嘅環境金融相關加30%

又吹
年年炒IT又唔見你講